# <a name="top"></a>Проект RGB-SC. 
## Описание ##

Контроллер адресной RGB-ленты 3pin на Arduino Nano с дисплеем с возможностью настройки режимов для домашней сборки.

На дисплей выводится анимация движения черно-белых 8х8-пиксельных картинок и меню
управления. Лента имеет различные режимы движения полоски
света и предустановленные комбинации цветов, которые можно
расширять. Есть интересный режим анимации в такт музыки.

Версия **v9.0**

## Разработчик ##
- [Кириллов Денис](https://gitlab.com/Denactive)

## Демонстрация ##
[Фото + видео](https://drive.google.com/drive/folders/1-qnXHuQfeRG2hpFx-zkutehT0nIrXHhb?usp=sharing)

## Требования ##

- Arduino IDE. Загрузчик Old-loader для ATmega328P.
- Adafruit_GFX_Library.
- Adafruit_NeoPixel для 3pin RGB-лент.
- Adafruit_SSD1306 или аналогичная под другой дисплей.

## <a name="components"></a>Компоненты ##

- Плата Arduino Nano или мощнее.
- 4pin дисплей SSD1306.
- 2 гнезда 3.5mm audio-jack.
- 3 (или [2*](#fst-tip)) кнопки.
- 3 резистра 680 Ом.
- 3 резистра 6,8 кОм.
- 3pin RGB-лента [любой**](#snd-tip) длины.
- Источник постоянного тока 5V 1A, разъем для него.

<a name="fst-tip"></a>(*) Третья кнопка находится на тыльной строне устройства и выполняет функцию подтверждения ввода (Настройка buttonPinR).
Она добавлена из-за неудобства пользования китайскими кнопками, которые лифтят и залипают, что не позволяет
интуитивно управлять устройстом при двойном клике. Обноружение таких кликов происходит программно.
Более того, если контроллер сильно загружен, отзывчивость сиситемы на двойные клики тоже падает.
<br/>
<a name="snd-tip"></a>(**) Расчитывайте ток в цепи ленты как 2А на 100 светодиодов. Текущие номиналы резисторов
подобраны под 58 светодиодов от одного источника постоянного тока 5В. Максимальная яркость достаточно большая для использования в помещениях.

При увеличении нагрузки рекомендется добавить источники напряжения - конструкция светодиодных лент это позволяет.

При увеличении нагрузки рекомендется развязать силовые цепи ленты и контроллера.

Не рекомендуется запитывать устройство с большим числом светодиодов (> 60) от встроенного в Arduino Nano microUSB-порта по двум причинам:
1. Катастрофически падает яркость.
2. Поберегите контроллер - он не расчитан на ток внутри печатной платы выше 0.5A.

## Сборка и установка ##
1. Собрать устройство из [компонентов](#components) или компонентов-аналогов по [схеме](./scheme.pdf).
2. Поместить папку проекта в любое удобное место и запустить как проект ArduinoIDE.
3. Произвести конфигурационную настройку в файле [main.ino](./main.ino). Он же является точкой входа.
4. Подключить Arduino Nano к компьютеру по USB.
5. Выбрать загрузчик Old-loader и путем перебора COM-портов найти номер того, к которому подключена Arduino.
6. Выполнить загрузку.

## Благодарность ##
- Сообщество [Adafruit](https://www.hackster.io/adafruit) < Хорошие гайды.
- Самоделки [AlexGyver'а](https://alexgyver.ru/colormusic) < Спасибо за вдохновение.

## Лицензия ##
[Лицензия](./LICENSE.md)

Допускаются модификации и использование в других проектах. Пожалуйста, добавьте [лицензию](./LICENSE.md) в свой репозиторий с ссылкой на текущий в Readme.md.
Учтите, что поддержка дисплея требует много оперативной памяти, и возможностей Arduino Nano не хватит
для раширения функциональности. На данный момент ее ОЗУ загружено на 1.5-1.9 кБ из 2-х.
